Program Character Letter NonZeroDigit Digit Identifier LetterOrDigitSequence IntegerConstant DigitSequence CharConstant StringConstant CharacterSequence BooleanConstant Constant CompoundStatement Statement ConstDeclaration VarDeclaration StructDeclaration AssignmentStatement Conditional Loop ReadStatement PrintStatement UserDefinedType Identifier Type ArraySize ArraySpecifcation Assignment ArithmeticExpression RelationalExpression StructConstruction StructField InitSequence DotIdentifierSequence Term TermSequence TermSign Factor FactorSequence FactorSign RelationalSign ConstInitialization ConstInitializationSequence FirstConditionalBranch ConditionalWithoutElse ElifSequence Loop ReadStatement Printable PrintStatement StructFieldSequence StructFieldAssignmentSequence
\s ! “ # $ % & ‘ ( ) * + , - . / 0 1 2 3 4 5 6 7 8 9 : ; < = > ? @ A B C D E F G H I J K L M N O P Q R S T U V W X Y Z [ \ ] ^ _ ` a b c d e f g h i j k l m n o p q r s t u v w x y z { | } ~
Program
Character -> \s | ! | " | # | $ | % | & | ' | ( | ) | * | + | , | - | . | / | 0 | 1 | 2 | 3 | 4 | 5 | 6 | 7 | 8 | 9 | | : | ; | < | = | > | ? | @ | A | B | C | D | E | F | G | H | I | J | K | L | M | N | O | P | Q | R | S | T | U | V | W | X | Y | Z | [ | \\ | ] | ^ | _ | ` | a | b | c | d | e | f | g | h | i | j | k | l | m | n | o | p | q | r | s | t | u | v | w | x | y | z | { | \| | } | ~
Letter -> a | b | c | d | e | f | g | h | i | j | k | l | m | n | o | p | q | r | s | t | u | v | w | x | y | z | A | B | C | D | E | F | G | H | I | J | K | L | M | N | O | P | Q | R | S | T | U | V | W | X | Y | Z
NonZeroDigit -> 1 | 2 | 3 | 4 | 5 | 6 | 7 | 8 | 9
Digit -> 0 | NonZeroDigit
Identifier -> Letter | Letter LetterOrDigitSequence
LetterOrDigitSequence -> Letter LetterOrDigitSequence | Digit LetterOrDigitSequence
IntegerConstant -> + DigitSequence | - DigitSequence
DigitSequene -> Digit | Digit DigitSequence
CharConstant -> ' Character '
StringConstant -> " " | " CharacterSequence "
CharacterSequence -> Character | Character CharacterSequence
BooleanConstant -> t r u e | f a l s e
Constant -> IntegerConstant | StringConstant | BooleanConstant
Program -> CompoundStatement
CompoundStatement -> Statement | Statement CompoundStatement
Statement -> ConstDeclaration | VarDeclaration | StructDeclaration | AssignmentStatement | Conditional | Loop | ReadStatement | PrintStatement
UserDefinedType -> Identifier
Type -> i n t | c h a r | b o o l | UserDefinedType | a r r a y [ Type ]
ArraySize -> NonZeroDigit | NonZeroDigit DigitSequence
ArraySpecification -> Type [ ArraySize ]
Assignment -> = ArithmeticExpression | = CharConstant | = StringConstant | = RelationalExpression | = ArraySpecifcation | = StructConstruction | = StructField
VarDeclaration -> v a r \s Type \s InitSequence
InitSequence -> Identifier | Identifier Assignment | Identifier , InitSequence | Identifier Assignment , InitSequence
StructField -> Identifier . DotIdentifierSequence
DotIdentifierSequence -> Identifier | Identifier . DotIdentifierSequence
AssignmentStatement -> l e t \s Identifier Assignment | l e t \s Identifier Assignment
ArithmeticExpression -> Term | Term TermSequence
TermSign -> + | -
TermSequence -> TermSign Term | TermSign Term TermSequence
Term -> Factor | Factor FactorSequence
FactorSign -> * | /
FactorSequence -> FactorSign Factor | FactorSign Factor FactorSequence
Factor -> ( ArithmeticExpression ) | Identifier | IntegerConstant
RelationalSign -> < | < = | = = | ! = | > = | >
RelationalExpression -> ArithmeticExpression RelationalSign ArithmeticExpression | BooleanConstant
ConstInitialization -> Identifier = Constant
ConstDeclaration -> c o n s t ConstInitialization | c o n s t ConstInitialization ConstInitializationSequence
ConstInitializationSequence -> , ConstInitialization | , ConstInitialization | ConstInitializationSequence
FirstConditionalBranch -> i f \s RelationalExpression \s t h e n \s CompoundStatement
ConditionalWithoutElse ->  FirstConditionalBranch e n d | FirstConditionalBranch \s ElifSequence \s e n d
ElifSequence -> e l i f \s RelationalExpression \s t h e n \s CompoundStatement | e l i f \s RelationalExpression \s t h e n \s CompoundStatement ElifSequence
Conditional -> ConditionalWithoutElse | ConditionalWithoutElse \s e l s e \s CompoundStatement \s e n d
Loop -> w h i l e \s RelationalExpression \s d o \s CompoundStatement \s e n d
ReadStatement -> r e a d \s Identifier
Printable -> ArithmeticExpression | RelationalExpression | Identifier | Constant
PrintStatement -> p r i n t \s Printable
StructDeclaration -> s t r u c t \s Identifier { Identifier : Type } | s t r u c t \s Identifier { Identifier : Type StructFieldSequence }
StructFieldSequence -> , Identifier : Type | , Identifier : Type StructFieldSequence
StructConstruction -> Identifier { Identifier Assignment } | Identifier { Identifier Assignment StructFieldAssignmentSequence }
StructFieldAssignmentSequence -> , Identifier Assignment | , Identifier Assignment StructFieldAssignmentSequence